/////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
// AGMPlayer for Windows Ver1.3.2                                                  //
//   readme.txt  2017/12/18                                                        //
//                                                                                 //
//   Copyright (c) 2017 T.Ishii (t-ishii@js2.so-net.ne.jp) all rights reserved.    //
/////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

AGMPlayerをダウンロード頂きありがとうございます。
本ソフトはフリーソフトです。
インストール方法等については以下を参照して下さい。

■概要
　本ソフトはサムネイルベースの管理機能とAGM/WMV/MP4形式への変換機能を備えた動画プレイヤーです。
　Media Foundation / DirectShowが対応する広範な一般動画とAGM形式動画の再生に対応しています。
　以下のような特徴があります。

　・ライブラリ管理機能 (並び替え可能なサムネイル付きファイラー機能)
　・ライブラリ内動画の連続再生機能
  ・ライブラリ内動画の映像・音声個別設定機能
　・ライブラリ内動画/再生中動画のサスペンド/レジューム再生機能
  ・音量の自動調整/擬似ステレオ再生機能
　・表示中画面のスナップショット出力機能
　・再生可能動画の形式変換機能 (AGM/WMV/MP4形式への変換)
　・動画ファイルの無劣化分割機能 (AGM/WMV形式のみ)
  ・0.25〜32倍速に対応する再生速度調整機能 (AGM形式のみ)
　・不完全なAGM形式動画ファイルの修復機能(AGM形式のみ)
　・ネットワーク対応機能 (他マシンの動画視聴/コピー)
　・リアルタイムストリームの視聴/追いかけ再生可能なストリーム録画機能

 - ご注意 -
　AGM形式はAmuseGraphicsとそのファミリーソフト用に開発したオリジナル動画形式です。

　このため、初期状態では、AGM形式動画ファイルは一般の動画プレイヤーでは再生できません。
　WMP等の一般動画プレイヤーでも再生したい場合には同梱のAGMDecoderをインストールして下さい。

　AGM形式動画ファイルはAndroid/Mac/Ubuntu環境でもそれら用のAGMPlayerを使って再生できます。
　他環境用のプレイヤーが必要な方は、本ソフトのサポートWebページからダウンロードして下さい。

　ネットワーク対応機能を利用するとAndroid/Mac/Ubuntu環境でもWindows環境の一般動画を視聴できます。
　ただし、一般動画の視聴は最大1分間に制限されます。(AGM形式動画の視聴は制限されません)
　一般動画視聴時の制限を解除したい方は、AmuseGraphics(シェアウェア)のレジストキーを購入して下さい。
 
　リアルタイムストリームの視聴/ストリーム録画機能はAmuseGraphicsファミリーソフト間の連携機能です。
　これらの機能を利用するためには、ストリーム出力機能に対応する他ソフトが必要です。
　現時点では、AG-デスクトップレコーダー/AG-Webカメラレコーダーがこの機能に対応しています。
　ストリーム録画機能も、AmuseGraphicsのレジストキーが登録されていない環境では15分に制限されます。

■動作環境
　本ソフトはWindows7/8.x/10に対応しています。

■著作権/利用条件/免責等について
　・本ソフトに関する著作権等の知的財産権は作者であるT.Ishii(t-ishii@js2.so-net.ne.jp)に帰属します。
　・利用者は本ソフトを使用する非独占的な権利を取得します。
　・利用者は個人利用の範囲において本ソフトの一部または全てを複製して利用することができます。
　・利用者は本ソフトの改変、リバースエンジニアリング、逆コンパイルをすることはできません。
　・本ソフトは一切の保証なく、現状で提供されるものであり、正常動作等について作者は保証を行いません。
　・本ソフトに関して発生するいかなる問題も利用者の責任により解決されるものとします。
　・本ソフトに関して発生するいかなる損害に対しても作者は責任を負いません。

　上記に同意される場合にのみ、本ソフトをご利用下さい。

■インストール方法
　本ソフトは実行ファイル(exeファイル)のみで動作可能です。
　実行ファイル(AGMPlayer32.exe / AGMPlayer64.ext)を都合の良いフォルダにコピーして起動して下さい。

　AGMPlayer32.exeは32Bit版、AGMPlayer64.exeは64Bit版になります。

　32Bit版は64BitOSでも動作しますが、64BitOSでは64Bit版の方が1割程度高速に動作します。
　このため、64BitOSでは、64Bit版の使用をお勧めします。

　ただし、32BitのDirectShowデコーダーは64Bit版では使用できません。
　32BitのDirectShowデコーダを使用する必要がある場合には、64BitOSでも32Bit版を使用して下さい。

　- ご注意 -
　本ソフトが起動するとドキュメントフォルダーにAmuseGraphics\AGMPlayerというフォルダーが作成されます。
　本ソフトは、そのフォルダーに設定情報等を書き込みます。

■アンインストール方法
　本ソフトには特別なアンインストール操作は必要ありません。

　ただし、本ソフトはドキュメントフォルダーのAmuseGraphics\AGMPlayerに設定情報等を書き込みます。
　このため、完全なアンインストールを行いたい場合には、上記フォルダーを手動で削除して下さい。

■利用方法について
　本ソフトを起動し、「ヘルプ」メニューの「オンラインヘルプ」を実行して下さい。

　「オンラインヘルプ」を実行すると、利用方法等が記載されたWebサイトのページがブラウザ表示されます。

■AGMDecoderについて
　AGMDecoderはAGM形式動画の再生用DirectShowフィルターです。
　AGMDecoderをインストールしておくとDirectShowに対応する一般動画プレイヤーでAGM形式動画が再生可能になります。

　AGMDecoder.msiは32Bitアプリ用、AGMDecoder64.msiは64Bitアプリ用のインストーラになります。
　このため、32BitOS環境ではAGMDecoder.msiをインストールして下さい。
　64BitOS環境では32/64Bitアプリが併用されるケースが多々あるため、両方をインストールされる事をお勧めします。

　AGMDecoder.msi/AGMDecoder64.msiをダブルクリックするとインストーラーが起動しますので、指示に従って下さい。
　インストール後には、AGMDecoderをOSに認識させるために再起動を行って下さい。
　アンインストールはコントロールパネルから通常のプログラムと同様の方法で行えます。

■ライブラリ機能について
　本ソフトのライブラリ機能は、基本的には、ファイラー機能になります。
　このため、ライブラリに追加したファイルは、そのままの状態で、ライブラリ用フォルダにコピーされます。
　また、OSの機能を使ってライブラリフォルダに追加されたファイルも、問題なく利用できます。
　ただし、本ソフトのライブラリビューでは、再生可能な動画ファイル以外は表示されません。

　ライブラリとして指定したフォルダ以下には「.AGMPlayerFolderInfo.dat」ファイルが作成されます。
　このファイルには、フォルダ内にある動画ファイルやフォルダの並び順やサムネイル情報等が記録されます。

　初回ライブラリビュー使用時には、専用のライブラリフォルダを作成する仕様になっています。
　ただし、ファイルメニューの「環境設定」で既存フォルダをライブラリフォルダに指定する事も可能です。

■AGM形式動画ファイルの拡張子について
　AGM形式動画ファイルの拡張子はagmですが、ファイル形式はAVIに準拠しているため、aviに変更する事も出来ます。

　拡張子をaviに変更するとAGMファイルもWindows環境では一般のAVIファイルと同等に扱われる様になり、
　AGMDecoderをインストールしておけば、エクスプローラでのサムネイル表示等も行われる様になります。

　ただし、AGMDecoderがインストールされていない環境では、コーデックがない異常なAVIファイルとして処理されます。

　このため、不用な混乱を避けるために、AGM形式動画ファイルの拡張子はagmにしてありますが、
　上記の様な混乱を考慮する必要がない場合には、拡張子はaviに変更した方がWindows環境での利便性は向上します。

　本ソフトでは、拡張子に関わらず、AGM形式動画ファイルはネイティブに対応されます。

■ネットワーク対応機能について
　本ソフトをローカルネットワーク上の複数のPCにインストールすれば、ネットワーク対応機能が利用できます。
　ネットワーク対応機能を利用すると、他PCのライブラリにある動画を視聴/コピーできる様になります。

　他PCのAGM形式動画を視聴する場合には、データはそのままクライアントに渡されます。
　このため、ネットワーク越しでのAGM形式動画の視聴時には画質劣化は発生しません。

　AGM形式以外の動画を視聴する場合には、サーバーは動画をAGM形式にトランスコードしてクライアントに渡します。
　このため、ネットワーク越しでの一般動画の視聴時には若干の画質劣化が発生します。

　AGM形式動画の視聴時にも、トランスコード機能を利用して解像度/フレームレート等を調整させる事が出来ます。
　ただし、この場合には、AGM形式動画も一般動画と同列に扱われ、視聴時には若干の画質劣化が発生します。

　- ご注意 -
　ネットワーク対応機能では独自のUDPプロトコルを使って他PCと通信します。
　このため、通常環境では、インターネット経由での利用は出来ません。
　また、デフォルト状態ではブロックされるため、ファイアウォール設定で本ソフトの通信を許可する必要があります。

■AGMServerについて
　AGMServerは本ソフトのネットワークサーバー機能をWindowsサービスとして登録して利用可能にするソフトです。
　AGMServerはAmuseGraphicsとAGMPlayerの配布パッケージに添付されています。
  (AG-デスクトップレコーダー/AG-Webカメラレコーダーに添付されているAGMPlayerには添付されていません)

　AGMServerをインストールする場合には、AGMServerフォルダー内の、
　AGMServerInstaller.msi(32Bit版)/AGMServerInstaller64.msi(64Bit版)をダブルクリックして下さい。
　32/64Bit版の同時利用は通常行えませんので、使用OSに合わせて、どちらか一方をインストールして下さい。

　AGMServerをインストールすると、スタートメニューに「AGMServerの設定」が作成されます。
　それを実行し、コミュニティ名/ポート番号/公開名/ライブラリフォルダーを設定後、
　必要に応じて「レジストキーの登録」を行い、「サービスの開始」ボタンをクリックして下さい。
　サービスが開始されると「サービスの開始」ボタンは「サービスの終了」ボタンに変化します。

　「レジストキーの登録」は、行わなくても、基本動作を行わせる事が出来ます。
　ただし、レジストキーが登録されていない環境では、トランスコード付き動画視聴は1分に制限されます。
　制限を解除したい場合にはAmuseGraphicsのレジストキーを購入して登録して下さい。

　AGMServerについても、ネットワーク対応機能と同様にファイアウォール設定が必要になります。
　コントロールパネルの「Windows ファイアウォールによるアプリケーションの許可」等を実行し、
　インストールフォルダの「AGMServer.exe」に許可を与えて下さい。

■サポートWebページ
　URLは「http://t-ishii.la.coocan.jp/hp/ag/index.html」です。
　このページはAmuseGraphicsのホームページです。
　(AmuseGraphicsのレジストキー購入方法についても、本ページで確認できます)

■連絡先
　作者への連絡は「t-ishii@js2.so-net.ne.jp」へのメールでお願いします。

■更新履歴
 Ver1.3.2 (2017/12/18)
　・シークプレビュー機能を追加
　・多チャンネル/多ビット音声データの再生に対応
　・AGMエンコーダー/デコーダーの高速化(マルチコアCPU用に処理の並列化を推進)
　・「規定の再生デバイス」の動作中変更に対応(変更時には新しいデバイスで再生を継続)
　・HiDPI対応を強化 (Windows10 Creators Update以降ではPer-Monitor DPIにも対応)
　・AG-Webカメラレコーダー/AG-デスクトップレコーダーの録画中AGMファイル再生に対応
　・単体パッケージのAGMDecoder/AGMServerを更新

 Ver1.3.1 (2016/09/12)
　・ストリーム視聴・録画・追いかけ再生機能を追加
　・音声再生デバイスの選択機能を追加
　・接続サーバーの常時表示化/オンライン化(WOL)機能・スリープ機能を追加
　・付属のAGMDecoderを更新
　・AGMPlayer単体の配布パッケージにAGMServerを追加

 Ver1.3.0.1 (2015/12/13)
　・再生停止中の再描画で古い画像が表示される場合があった等の詳細不具合の修正
　・AmuseGraphics Ver1.3.0の同梱版と同一バイナリ化

 Ver1.3.0 (2015/10/19)
　・Javaを必要としないネイティブソフトとして再構築 (HiDPI / Direct2D描画にも対応)
　・Media Foundationに対応 (mp4/mov/m4v/3gp等の動画形式への対応/GPU支援付再生/MP4エンコード)
　・AGM形式動画のトランスコード付きネット視聴にネイティブ対応 (AGMDecoderのインストール不要化)
　・AGM形式動画の再生負荷軽減 / AGM形式への変換速度向上
　・対応OSをWindows7以降に変更 (WindowsXP / Vistaには非対応化)

 Ver1.2.2.1 (2013/09/12)
　・ホスト部が128以上のIPアドレスの接続先に対応できない不具合の修正
　・AmuseGraphics Ver1.2.2同梱版と同一バイナリ化
　・機能概要.txt/利用方法.txtの追加

 Ver1.2.2 (2013/09/07)
　・ネットワーク対応機能を追加

 Ver1.2.1 (2013/07/15)
　・変換設定ダイアログに詳細設定を追加
　・AmuseGraphics Ver1.2.1の付属ソフトとしてのみリリース

 Ver1.2.0 (2013/06/19)
　・一般動画の再生機能を追加
　・一般動画からAGM/WMV形式への変換機能を追加
　・AGM/WMV形式動画の無劣化分割機能を追加
　・再生品質の向上
　・使い勝手向上用の微変更
　・不具合修正

 Ver1.1.0 (2013/05/26)
　・サムネイル生成の非同期化とファイル保存による再利用化
　・映像設定機能の追加
　・不具合修正

 Ver1.0.0 (2013/02/16)
　・初版リリース
